Протестировано на TexLive 2019, 2020 и 2021. Сборка через Makefile поддерживается только в *nix-системах.

# Внешние зависимости
* [latex-packages](https://gitlab.com/Darkness9724/latex-packages) --- мой набор пакетов для облегчения набора научных статей и исправлений мелких недочётов других пакетов.
* [Inkscape](https://inkscape.org/) --- для конверсии SVG.
* [QPDF](http://qpdf.sourceforge.net) --- для оптимизации и линеаризации.

# Сборка
* ```make``` --- собрать PDF и оптимизировать его.
* ```make build``` --- только сборка PDF.
* ```make optimaze``` --- только оптимизация PDF.
* ```make clean``` --- удалить мусор.
